加泰一係獨立不成，一係就打仗打個國家出黎

世界上可以和平獨立嘅國家係少之又少
好多殖民地都係自己組軍打贏宗生國獨立
中共都要打贏民國先可以統治大陸
總結：加泰隆尼亞一係就被西班牙收回主權成為一個國家，一係真係好有心獨立的話，請自行組織軍隊同西班牙戰鬥

利申：真心覺得加泰同西班牙最終會打仗

已發展國家點會打
非洲咩

唔搞打嘅話咪等住西班牙收番加泰自己統治
如果加泰真係好有民族意識嘅，一定會準備好同西班牙作戰，唔關發展唔發展事

好難講 到底係民族意識定係經濟驅使

除非加泰人民生命財產受到毀滅性威脅
雖然佢哋團結但係無死既覺悟同決心

你仲以為係幾百年前啲野心家喺科技唔發達果陣 可以鳩up幾句啲人就死心賣命？

連登仔教加泰人搞獨立

連登仔過啲正能量俾佢哋

打仗層樓會唔會跌？

點解咁中意打仗
成班中二病上腦

連登仔出手幫佢地實成功啦

加泰單野其實易過蘇格蘭啦
只要傾得成比番多啲經濟上既成果比加泰，佢地自然少左人嘈

問題係 點解西班牙要同你傾
蘇格蘭已經有辦你睇
成日搞公投搵著數
英國政府又同佢地顛 次次都好似哎契弟咁哎
而家西班牙政府擺個態出黎就係企硬
只係爭在想陰乾 還是係一炮過收返自治權
公投完成後 去到今日 加泰咪又係陽萎病人咁縮埋一舊
西班牙咁情況下仲放軟手腳同你傾
我會懷疑西班牙政府智商有幾低

阿Q精神
「阿Q精神」簡單的說就是一種自我安慰的精神，學者概括為：就是阿Q的自嘲、自解，自我陶醉等種種表現。簡言之，是不敢正視現實，而使用精神勝利法進行自我安慰，或者即刻忘卻。所謂阿Q精神，究竟是怎樣呢?它的主要特點，一句話說來，就是精神勝利法。精神勝利法是阿Q精神的基本的東西，也是特有的東西。自然阿Q性格還是如一般實際存在的人物一樣相當復雜的；然而阿Q之所以成為典型，則是精神勝利法通過種種條件的突出而具體的表現。他的自尊自負與自輕自賤固然是精神勝利法的主要的表現條件，他的排斥異端與「投降」革命也是精神勝利法的一個相關因素，至於怒目而視的怒目主義和「在肚子裡暗暗咒罵」的腹誹政策，更是精神勝利法的最主要的現象了。
阿Q精神也就是指逃避現實， 將自己的行為自圓其說的合理化，而感到滿足。

Source:維基百科

中二病到

加泰等緊樓主過去做軍隊總師令 殘酷上位指揮軍隊打敗西班牙 一統天下